<h2>Introdução</h2>

Este projeto consiste em um sistema de controle de acesso para ser utilizado na entrada dos Laboratórios de Informática (Linf). Sendo que no momento do cadastramento de usuário são passados suas informações e logo após o sistema capta algumas fotos do rosto dessa pessoa com diferentes expressões faciais para que seja feita a validação de acesso.

<h2>Requisitos</h2>

<h3>Compilador G++<h3>

Baixe o MinGW acessando <a href="https://sourceforge.net/projects/mingw-w64/">SourceForge</a>, clique depois em Download e espere o download finalizar, execute o aplicativo. Prossiga com Next e escolha a configuração adequada, como uma versão mais recente e a arquitetura compatível. Clique em Next até finalizar a instalação. Será mostrado uma tela inicial mostrando informações do Projeto. Prossiga até chegar em uma tela para escolher os recursos que serão instalados, selecione mingw32-base e o mingw32-gcc-g++. Depois disso, clique em Instalattion > Apply Changes.

Agora será necessário adicionar o diretório de binários do MinGW na Path do Windows, para isso, clique no Iniciar, e depois clique com o botão direito em Computador, e em seguida em Propriedades. No lado esquerdo clique em Configurações avançadas do sistema. Clique agora em variáveis de ambiente. Ache a variável PATH, e clique em editar, no fim dela, adicione um “;” (ponto e vírgula), e coloque o diretório dos binários que foram instalados com o MinGW (geralmente em C:\Program Files (x86)\mingw-w64). Para testar se deu certo, abra o Prompt de Comando e digite “g++”.

<h3>.NET Framework<h3>

Será utilizado nas próximas instalações o .NET Framework. Baixe acessando <a href="https://www.microsoft.com/net/download/framework">Microsoft</a>, escolha uma versão 4.3 ou superior e clique em Download. Execute e aceite os termos de contrato e em seguida clique em instalar, espere o download e a instalação finalizar.

<h3>OpenCV<h3>

Baixe o <a href="http://opencv.org/releases.html">OpenCV</a> versão 2.4.* de preferência ou acesse diretamente pela página do <a href="https://sourceforge.net/projects/opencvlibrary/files/opencv-win/2.4.11/opencv-2.4.11.exe/download">SourceForge</a> que irá fazer o Download automaticamente. Depois abra e clique em extrair.

Agora será necessário adicionar o diretório de binários do OpenCV na Path do Windows, para isso, clique no Iniciar, e depois clique com o botão direito em Computador, e em seguida em Propriedades. No lado esquerdo clique em Configurações avançadas do sistema. Clique agora em variáveis de ambiente. Em variáveis do sistema clique em Novo, defina o nome da variável como "OPENCV_DIR" sem aspas e o valor da variável como o diretório da build do OpenCV (ex. C:\opencv\build;). Ache a variável PATH, e clique em editar, no fim dela, adicione um “;” (ponto e vírgula), e coloque "%OPENCV_DIR%" ligado a continuação do diretório dos binários que foram instalados com o OpenCV (ex. %OPENCV_DIR%\x64\vc11\bin;).

<h3>Visual Studio IDE<h3>

Para quem gosta do auxílio que uma IDE proporciona, sugiro baixar o <a href="https://www.visualstudio.com/pt-br/vs/cplusplus/?rr=https%3A%2F%2Fwww.google.com.br%2F">VisualStudio</a>.

Veja aqui um <a href="http://www2.ic.uff.br/~crisnv/disciplinas/procImg/Tutorial_de_Instal_do_OpenCV.pdf">tutorial</a> instrutivo que irá deixar a IDE configurada para reconhecer a biblioteca OpenCV.

<h2>Build e Compilation</h2>

Baixe o <a href="https://cmake.org/download/">CMake</a> para a portabilidade do seu projeto após verificar o tipo de sistema de sua máquina e extraia os arquivos. Após a extração encontre o diretório binário do CMake e execute o programa cmake-gui. Após isso insira o caminho dos arquivos de código na primeira entrada e na segunda insira o caminho que irá ser armazenados os arquivos build do CMake. Clique em Configure e depois que nenhum erro for relatado, você pode clicar no botão Generate. E seu trabalho estará pronto.

CMakeLists:

<pre>cmake_minimum_required (VERSION 2.6)<br>project (tp1.2)<br>add_executable(tp1.2 tp1.cpp)</pre>

Linha de comando utilizada:

<pre>cmake .</pre>

<h2>Screenshots</h2>

<img src="ss.png" alt="ss">
<img src="ss2.png" alt="ss2">
<img src="ss3.png" alt="ss3">
<img src="ss4.png" alt="ss4">

<h2>Diagrama de Sequência</h2>

<img src="diagram.png" alt="diagram">